El algoritmo utilizado para resolver el problema opera de la siguiente forma: se consideran como posibles candidatos para $d$ únicamente los valores $d_1\;d_2\;...\;d_n$, y para cada $i$ de $1$ a $n$ se computa la cantidad de elementos contenidos en $[d_i, d_i + D)$. En cada paso, se mantiene un registro del valor de $d$ para el cual esta cantidad es mayor, y finalmente se emite como solución dicho valor y la cantidad de números contenidos en su respectivo intervalo.

Una posible manera para llevar a cabo este procedimiento consiste en tomar cada valor $d_i$ y, para cada valor $1 \leq j \leq n$, evaluar la condición de pertenencia $d_i \leq d_j < d_i + D$. Esto conlleva una cantidad de operaciones cuadrática en $n$, por lo que se optó por el siguiente algoritmo (expresado en pseudocódigo).

\begin{pseudo}
    \Procedure{Camiones-Sospechosos}{$D, n, \langle d_1, \ldots, d_n \rangle$}
        \State $ordenar(\langle d_1, \ldots, d_n \rangle)$ \Ode{n\;log(n)}
        \State $d \leftarrow 0, \#camiones \leftarrow 0$ \Ode{1}
        \State $i \leftarrow 1$, $j \leftarrow 1$ \Ode{1}
        \While{$i \leq n$} \Ode{1}
            \While{$(j \leq n) \land (d_i \leq d_j < d_i + D)$} \Ode{1}
                \State $j \leftarrow j + 1$ \Ode{1}
            \EndWhile
            \If{$\#camiones < j - i$} \Ode{1}
                \State $\#camiones \leftarrow j - i$ \Ode{1}
                \State $d \leftarrow i$ \Ode{1}
            \EndIf
            \State $i \leftarrow i + 1$ \Ode{1}
        \EndWhile
    \EndProcedure
\end{pseudo}

Proin accumsan erat dignissim elit posuere, sed facilisis nisi semper. Cras suscipit sapien sed neque consectetur, ac pellentesque erat tristique. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus. Mauris lectus dolor, mattis eget ante sed, gravida blandit ante. Phasellus in bibendum lectus. Sed ut lectus hendrerit, convallis erat sed, feugiat nisl. Donec porttitor volutpat tortor, ac convallis mauris volutpat id. Nam a dictum ante. Maecenas ultrices eu elit in tincidunt. Morbi pellentesque varius ante nec scelerisque. Suspendisse potenti.

Nullam sem felis, consequat quis dui quis, rutrum gravida felis. Aenean et felis et dolor convallis elementum. Etiam neque lorem, ullamcorper vitae pulvinar id, molestie id elit. Morbi urna sapien, porttitor sit amet lorem sit amet, consequat convallis velit. Vestibulum auctor sapien ac ullamcorper volutpat. Nulla ut tellus at nibh luctus congue. Nam luctus feugiat feugiat.

Aenean et turpis nec quam volutpat lacinia eu eget nibh. Cras id velit laoreet, sollicitudin nulla nec, volutpat ipsum. Nulla sagittis lacus eget nibh porttitor venenatis. Phasellus eu sem in purus suscipit accumsan. Cras tristique justo ligula, ultrices consectetur nisl tempor vitae. Cras nibh diam, aliquet tincidunt lobortis non, eleifend vel quam. In eleifend pretium volutpat. Mauris vulputate dapibus nibh non rhoncus. Sed ut ipsum leo. Cras posuere congue purus id porta. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus.